1899;1;21;Simon Petrus ten Holt, directeur van de Utrechtschte Levensverzekeringsmaatschappij is overleden.
1899;7;13;In de rondreizende bioscoop van Henri Grünkorn die op de Utrechtse Kermisweek staat, gaat de documantaire-film over de Utrechtse brandweer in premiere. In de film wordt een in scene gezette brand in het Ooglijdersgasthuis geblust.
1899;10;1;Het voormalige Huis van bewaring en tuchthuis in het oude Sint Nicolaasklooster wordt heropend als stadsarmenhuis met de ingang in de Doelenstraat.
